袁國勇：最差情況時是全民要留在家中 一早提升檢測量就不會大爆發

【有線新聞】港大微生物學系講座教授袁國勇接受專訪時說，大家只要做好手部衛生、戴口罩，可以過到今次難關，但若市民不合作，確診個案幾何級數上升，醫療系統無法承受，最差情況是全港市民留在家中。

近兩星期確診人數急升未見頂，袁國勇指如果每日三位數甚至過千數上升，最差情況是全港市民要留在家中，「未到顛峰時、或繼續上升時，譬如所有堂食要停止，最差情況時我不是說要『禁足』，但如果最差時、當醫療系統承受不到時，可能巿民真的要留在家中一段時間，除了外出購買食品外，就真的要留在家中。」

為何由幾個月前外地輸入為主變成本地大爆發呢？袁國勇：「今次沒那麼有信心，原因是沒那麼輕易做得到，很多市民以為過了6個月就無問題，市民原本所謂驚恐因素已經很久沒社交活動，現在有反彈、或報復性反彈，既然政府可以減輕防疫措施，他們覺得不是太重要，他們覺得我們不用守（規定）守得很嚴格，所有這些市民因素、心理因素，對疫情爆發有很大影響。

袁國勇講提升檢測量到7500個，講了幾個月，現在才做到，但已經捉不到所有個案，他表示一定要找出所有輕微病徵的人，「其實一早做到7500 以上，將所有輕微病徵的人都測試，大爆發就不會發生，很多市民不明白，很多事一開頭做很足，感染很低、捉到的話，大爆發不會發生。」

不過到現時由於個案太多，測試容量也爆煲，有個案就算有病徵，都未必即時驗到：「的確不理想，現時階段戴口罩、做好手衞生在家等，英國、美國也是，不予你去醫院，在家休息，除非情況嚴重去急症室，當不足病床、不足深切治療、不足測試就只可這樣。」

有效的疫苗最快要到下年先有，袁國勇指，雖然港大都有研發，但現時都是處於動物測試階段，全球都爭外國藥廠的疫苗，他有建議政府部署定訂哪幾隻，予市民有需要時就訂到。

FEEL到佢好火

聽日又收回

點解唔提一早封關？而家屌有用？

柒婆尋日記者會仲好得戚咁串鳩你話已經做緊一萬個test一日喎袁教授

同我老細講啦

比班baby condom既腦殘吠左咁耐
佛都有火

佢一早講左邊境檢疫有漏洞
林病死都唔肯封關

快D用國安法拉佢啦
條友引起我對政府既憎恨

其實佢次次講啲嘢都差唔多
不過講咗幾個月政府都don't give a shit

他有建議政府部署定訂哪幾隻，予市民有需要時就訂到。

理想與現實

係，好撚寸

袁國勇一定係訂外國貨
政府就...

意見比足 野做出 幫你抆埋屎 仲要比人屌

比著係你都火啦
D野講咗十鳩幾次，但係都冇人理，之後又有班弱智係度屌佢冇腦，尤其babycondom嗰堆
依家化驗所overload，明明係政府唔調配好D資源，又走去屌鳩佢，話「唔係你話升就升」。7500呢個數佢都唔知loop咗幾多次，要屌就屌個政府啦，當人9upper。有事起上嚟就屌佢

屌佢老母西啦，佢講個日先做到囉。
袁國勇真係講左好撚7 耐啦
死仆街777 與民為敵仲要串77

根本特登,舉個例,船員換班都可以唔比佢入市區
但政府唔係

因好多地‍區限制出入境或封‍鎖邊境，而家有約二十萬工作期滿嘅船員繼續留喺船上工作，無法上岸或換班。之前香港喺亞州地區中已算係寬鬆，若貨船喺香港上落貨，船員可以從外地飛抵香港，等候進行換班，上船或落船船員都獲豁免檢疫及14日隔離。

但由6月8日起，即使貨船並非要喺香港上落貨，都可以航行嚟香港換班。6月27日起連郵輪客船都豁免埋，郵輪每日更換船員限額300人。

全港報紙傳媒都忽視咗呢單消息，而咁啱呢段時期菲律賓、印尼等南亞海員供應大國疫情大爆發，唔知會唔會有啲入境船員搭的士，傳染畀的士司機，然後再由的士司機傳染開去。

仲有，根據衛生防護中心7月9日嘅船隻檢疫安排公告，只係更新咗要求飛抵香港嘅船員做檢測，但喺碼頭落船嘅船員只需申報無感染症狀，亦冇人、冇法例監督船員上船前或落船後去向。

政府一日唔用防疫專車接送，指定酒店隔離，上船、落船船員於機場、酒店、船隻路途之間，始終都有令病毒傳入社區嘅風險。

睇下新加坡成個更換船員程序嚴謹好多

- 事前14天申請
- 外國註冊船隻一定要有貨櫃上落先可換班
- 上船船員要先於本國居家隔離14日，上飛機前48小時內測試陰性，24小時內取得健康證明
- 船公司代理要在機場向入境船員提供口罩及消毒液，並預先準備專車接送，專車資料要預先報備，以便日後有需要的話可供追蹤
- 換班船員要到指定中心等候，最多逗留48小時
- 換班船員上船後，船長要通知當局

同樣，落船船員船公司代理都要安排類似程序

香港程序(未有強制檢疫前)
Agent比信入境處，比guarantee letter,入黎香港，比酒店，睇下幾時船到，上船，重有好多係你估唔到既方法免檢入香港可以逗留直至船走

第一波,唔封關,唔戴口罩
第二波留學生,垃圾檢疫同隔離政策,由啲留學生入曬市區,唔係機場附近搵地方檢驗隔一隔先,遲遲先有條垃圾手帶,仲要係唔work
第三波仲仆街,政府自己放人入嚟周圍走

袁國勇在接受電視訪問中同時估計，零號個案很可能是的士司機，並可能在機場接載過新冠病毒肺炎患者而感染，“的士司機其中接客的地方是機場，很可能（患者）坐的士，的士司機惹到（病毒），他們去了不同食肆，將病毒傳給員工，員工再傳給顧客，於是社區大爆發，因為經其他交通工具去到各區”。

許樹昌亦指，第三波爆發與早前放寬邊境措施，容許特定人士豁免檢疫有關，“機組人員同海員，或者公務、商務人士，以往這些人在香港都不需要留樣本，而他們很可能將病毒帶入社區”。

禁足令，即係封城
之後強制檢驗，DNA送中
健康碼推行
匯報自己嘅行蹤
.
.
.
歡迎補充

佢地講完都冇用架啦，林鄭嘅專家不嬲唔包袁國勇同許樹昌

正常，一個咁有學識嘅人對住呢個咁無能嘅政府，點會唔嬲

推

佢一開始屌到而家喎，弱智唔識上網？

支持
只准返工不准娛樂

咪就係囉
一早講咗班膠官「唔見棺材唔流眼淚」

唔封關
做咩都假
完

佢有佢講，政府唔理

基因庫、健康碼、器官農場，狐狸尾巴露出

其實一早做到7500 以上，將所有輕微病徵的人都測試，大爆發就不會發生，很多市民不明白，很多事一開頭做很足，感染很低、捉到的話，大爆發不會發生。

唔係很多市民不明白
係政府不明白啫

佢係咪想逼政府全港停工停課，全港停擺。

I mean啲專家可以進擊啲

阻人揾食啊？

一早聽牙勇講就冇事

我要返工

6月有3.2萬人獲豁免檢疫入境香港

//即使香港未通關，內地旅客入境香港的數字已於五月回升，五月共有五千六百多名內地訪客入境，較今年四月大增九成，當中最主要持探親簽注入境。

保安局局長李家超書面答覆立法會議員毛孟靜的提問，根據衞生署提供的資料，透露自從實施抵港人士必須接受強制檢疫十四日的規例以來，今年二至五月共有二十萬零九千多人，得到豁免強制檢疫批准可以入境香港。四個月內，以二月有最多獲豁免人士，達九萬三千多人。 //

6月24日
9名 豁免檢疫 船員
香港登船
其後確診

陳肇始：豁免檢疫的機組人員及船員能外出是漏洞

明知係漏洞
點解唔限制佢哋
在特定範圍內活動？
甚至取消豁免檢疫,
要檢測後先可以進入社區？

當科研人士可以講到個實際數字就證明佢計過數

「很多市民不明白，很多事一開頭做很足，感染很低、捉到的話，大爆發不會發生」

唔係「很多市民」，而係林奠一條臭閪唔明

4月講到7月 政府係連踢一腳 都唔肯郁一下 仲係到國安法國家安全
病毒真係多謝你呢條國安傻西 唔係既話香港都社區爆發唔到

其實佢真係講咗好耐

一大推免檢疫 週圍走
加大都無用

尸口駱港督唔比封關，其實林奠都冇符

梗係啦，有個八婆唔見棺材唔留眼淚

你唔問下777？

7婆係鐘意鬥氣，吹呀

7500講撚左幾個月 無人理佢
最近幾日先做到 仲要串返佢唔火就假

除了外出購買食品外，就真的要留在家中

佢講哩句 香港人會點？

真係咪講笑，早兩個月佢岀嚟叫人唔好掉以輕心，唔只bbcondom，連登都好多人笑佢恐懼撚

嗰陣時仲要比高永文笑鳩佢過分緊張

推願榮光歸香港

比班工賊會同低B Kingdom屌足幾個月你都火啦

講又唔聽，聽又唔做，
唔又做錯，錯又唔改
梗係火啦

政府班仆街覺得自己叻撚過沙士抗疫專家有乜撚好講

檢測嘅capacity似乎都已經full晒

好多建議佢由sars 講到而家
著哂火果時又搵佢出黎食半隻死貓
到冇事既時候 由上至下 都冇人再理佢
俾你都嬲

袁教授今日上電台話每個地方既基因圖譜（定排序）都唔同，而香港患者既係接近菲律賓嗰邊既

佢露曬底喇而家
唔肯堅持同傳媒講要封關
反而係咁推禁堂食禁足令呢啲荒謬政策
擺到明同港共打龍通

牙勇叫777 做, 個臭西一定唔做啦
封關
禁足

真係可以買7500了

私人公司無得停工，一係自己炒自己，都要一個月通知期

話口未完就爆咗單human error調轉化驗結果, 個回力鏢飛得幾快10K/ 日係超負荷

721

低bcondom就算，佢撚有時間同啲垃圾計較

我覺得佢火係班垃圾官員
由12月開始到而家，明明有幾個重要時機，只要垃圾官員聽一次，一撚早好似台灣咁，直接防疫成功，洗鬼搞今時今日咁

自己最專業知識，俾班淨係識奶共知官狗官無視，先係最火

每句都提住咩 幾個月前咪屌咗好多次

最大問題係 廿萬免檢啊 ! 屌你老母. 關全民留家撚事咩

睇返美國佬真係行得好前
雖然你話美國佬on9 唔戴口罩 但美國政府不斷咁提高檢測量 美國人口3.3億檢測量一日55萬 只要600日就捉哂所有武肺患者出黎

相反香港人口750萬 即使做到7500每日檢測量都要成1000日先捉得哂

無得返工香港人怎麼辦

如果係有火，最少覺得佢真係想做好件事。
過往政府有幾多次記招可以令大家發火呢？

以上就係兩者嘅分別啦！

你認真你條數計得啱？
今日驗完無中唔代表聽日唔中呀
諗清楚先講，無謂俾人笑啦

有無人可以問下袁sir
肺炎年年都死成萬人
點解之前口罩都唔洗戴
今次死12人， 就要驚到所有人在家？
真心唔明

第3波唔係預左架咩？
6月果陣話免檢疫又跨境學童又話重新開關
一早預左會好似依家咁架啦

唔明d恐懼撚點解會驚d一定會發生既野

其實禁堂食就做到wfh啦
無飯食點撚返工
政府on99

因為佢報告入面死果啲肺炎唔係無藥醫嘅傳播性肺炎囉

真正經濟攬炒，多謝777

政府都唔做野

你瞓左幾耐

由1月到而家 政府咩都冇做
真係佛都有火啦
做假新聞屈初選係傳染源就火力全開
藍屍黑警群組開P就完全唔提 張竹君連講都唔敢講
快速測試明明一早有香港公司做到 佢唔要
而家俾華大呢啲支那公司做
人命關天 仆街政府都淨係政治掛帥 利益輸送
香港一早死咗

普通肺炎同武肺個傳播率差幾遠知唔知?
如果全部人都唔帶口罩 正常咁生活
以香港咁高密度人口
好快就可以過百萬人都受感染
而家死亡率4-5%
咁姐係有幾多人會死??

問題係已經爆發到不可收拾既地步
唔封關引毒入黎係既定事實 亦都需要煲大政府不足
但科學家依家首要既係解決左現時既問題先

其實呢 冇藥既傳染病係醫療系統爆煲之後
死亡率係會幾何咁增加

就係想乘機取消立法會選舉

封撚到全香港都冇事 咪可以同台灣合作搞旅遊囉
冇事唔識同冇事既國家合作單對單開關？

應付傳染病
香港政府只信眼科醫生同骨科醫生
國際微生物學權威教授只識廢up

派多一雞啦屌

柒婆有疫情就拎醫護既努力成果黎邀功
冇疫情就話要清算罷工既醫護

美國咪係咁囉
無野呀life goes on
trump trump係連登都好多fans

唔好俾我批死 就算幾大鑊都好 正苦限死曬你班仆街嘅人權自由都唔會封關停工

拎美國黎比
淨係醫療系統 人口密度都差好遠啦
香港唔好講一日驗到幾萬人中招 驗一萬個sample 都未做到啊

呢個精神病淋病，跟本唔想件事完，就係要禁足，即係宵禁，好憎你哋班香港人要佢考第尾，係國際出晒醜，抱住報復心理，依家重話取消全家英國護照同凍結物業，佢一定用盡方法攪香港人。

事實係喎, 如果唔係20萬豁免, d病毒自己生成架?

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民 + 國際線 + 本土 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四、五不是取代Plan B的理由

人哋都算係呢方面嘅專家 畀晒建議你都唔撚聽
搞到香港又爆多次勁嘅 畀著我都嬲啦
好似個阿sir貼晒題 講到明考試會出你都唔溫書
最後考到pat屎咁 唔屌臭你都對唔住自己啦

阿勇！

未見棺材呀清

支那邏輯

要不是...
如果唔係...

狗罩法西斯加恐懼撚搞事

原來就係早兩日開post鬥黃條傻鳩
唔怪得支那邏輯

言下之意姐係你唔認同d病毒係輸入啦?

藍絲：條友成日誇大 真係人一黃腦便殘

Btw唔知食富臨中招嗰啲死得未
信政府唔怕 開得幾圍

佛都有火 忍左條八婆半年

大國抗疫

香港 1,886
死亡 12
痊癒 1,294
咁都要驚?

佢落地獄啦

777不知幾恨香港人死

要返工不了
星期六日行山遠足去沙灘去donki

自周永新開始，
777已用行動證明，佢一直當專家係Condom都不如
唔係用後不管
係睬你都有味

支持佢劈炮走去外國專心做研究
唔好再理香港政府
係外國亦唔會亂咁比人批鬥想點批評都得
又唔駛再做condom